---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.65.0
date: 2019-12-14
layout: framework
libCount: 70
qtversion: 5.12
---
Новий модуль: KQuickCharts — модуль QtQuick, який надає доступ до високошвидкісних діаграм.

### Піктограми Breeze

- Реалізовано вирівнювання піпетки за пікселями
- Додано нові піктограми baloo
- Додано нові піктограми налаштовування пошуку
- Реалізовано використання зображення піпетки для піктограм піпетки кольорів (виправлено ваду 403924)
- Додано піктограму категорії «усі програми»

### Додаткові модулі CMake

- Код extra-cmake-modules очищено від посилань без шифрування
- ECMGenerateExportHeader: додано прапорець NO_BUILD_SET_DEPRECATED_WARNINGS_SINCE
- Реалізовано явне використання lib для каталогів systemd
- Додано каталог встановлення для модулів systemd
- KDEFrameworkCompilerSettings: увімкнено усі попередження щодо застарівання у Qt і KF

### Інтеграція бібліотек

- Реалізовано умовне встановлення SH_ScrollBar_LeftClickAbsolutePosition на основі параметра kdeglobals (виправлено ваду 379498)
- Реалізовано встановлення назви і версії програми для інструмента knshandler

### Інструменти Doxygen KDE

- Виправлено імпортування модулів при використанні Python3

### KAuth

- Реалізовано встановлення файла .pri для KAuthCore

### KBookmarks

- Визнано застарілими KonqBookmarkMenu і KonqBookmarkContextMenu
- Реалізовано пересування класів, які використовуються разом із KonqBookmarkMenu, до самого класу

### KCalendarCore

- Реалізовано використання загальносистемного часового поясу при створення календаря, якщо часовий пояс вказано некоректно
- Календар пам'ятних дат: усунено дублювання коду
- Реалізовано використання QDate як ключа у mIncidencesForDate у MemoryCalendar
- Реалізовано обробку дат зустрічей у різних часових поясах у MemoryCalendar

### KCMUtils

- [KCMultiDialog] Вилучено обробку найспецифічніших полів; ця обробка тепер виконується у KPageDialog
- KPluginSelector: використано новий KAboutPluginDialog
- Додано запобіжник для випадку, коли немає kirigami (виправлено ваду 405023)
- Реалізовано вимикання кнопки відновлення типових значень, якщо вимикання цієї кнопки вимагає модуль
- Реалізовано обробку типового стану у KCModuleProxy
- Реалізовано сумісність KCModuleQml із сигналом defaulted()

### KCompletion

- Реорганізовано KHistoryComboBox::insertItems

### KConfig

- Додано параметр засобів сповіщення щодо документів
- Реалізовано створення налаштувань сеансу, лише якщо дійсно відбувається відновлення сеансу
- kwriteconfig: додано варіант вилучення
- Додано KPropertySkeletonItem
- Приготовано KConfigSkeletonItem до уможливлення успадковування його закритого класу

### KConfigWidgets

- [KColorScheme] Змінено порядок кольорів декорацій відповідно до переліку DecorationRole
- [KColorScheme] Виправлено помилку у коментарі до NShadeRoles
- [KColorScheme/KStatefulBrush] Змінено вбудовані до коду номери для пунктів переліку
- [KColorScheme] До переліків ColorSet та Role додано пункти для загальної кількості записів
- Реалізовано реєстрацію KKeySequenceWidget у KConfigDialogManager
- Скориговано код KCModule з метою передавання відомостей щодо типових значень

### KCoreAddons

- Визнано застарілим KAboutData::fromPluginMetaData, оскільки тепер маємо KAboutPluginDialog
- Додано описове попередження для випадку повернення inotify_add_watch значення ENOSPC (виправлено ваду 387663)
- Додано перевірку для вади «bug-414360»; ця вада не є вадою ktexttohtml (виправлено ваду 414360)

### KDBusAddons

- Включено програмний інтерфейс для загальної реалізації аргументів --replace

### KDeclarative

- Код kdeclarative очищено від посилань на ресурси із протоколом без шифрування
- Синхронізовано зі змінами у KConfigCompiler
- Уможливлено показ верхнього і нижнього колонтитулів, якщо вони є непорожніми
- Реалізовано підтримку qqmlfileselectors
- Уможливлено вимикання автоматичного збереження у ConfigPropertyMap

### KDED

- Вилучено залежність kded від kdeinit

### Підтримка KDELibs 4

- Вилучено невикористану kgesturemap з kaction

### KDocTools

- Додано пропущені переклади замінників каталонською

### KI18n

- Скасовано визнання застарілим I18N_NOOP2

### KIconThemes

- Визнано застарілим метод верхнього рівня UserIcon; він більше не використовується

### KIO

- Додано новий протокол для архівів 7z
- [CopyJob] При компонуванні реалізовано варіант використання https для піктограми text-html
- [KFileWidget] Усунено можливість виклику slotOk одразу після зміни адреси (виправлено ваду 412737)
- [kfilewidget] Реалізовано завантаження піктограм за назвами
- KRun: усунено перевизначення вказаної користувачем програми при відкритті локальних файлів *.*html (виправлено ваду 399020)
- Виправлено опитування щодо проксі FTP/HTTP у випадку, якщо проксі-сервера немає
- Допоміжний засіб введення-виведення FTP: виправлено передавання параметра ProxyUrls
- [KPropertiesDialog] Реалізовано спосіб показу запису, на який посилається символічне посилання (виправлено ваду 413002)
- [Засіб введення-виведення remote] Додано Display Name для remote:/ (виправлено ваду 414345)
- Виправлено обробку параметрів проксі-сервера HTTP (виправлено ваду 414346)
- [KDirOperator] Клавішу Backspace пов'язано із дією «Назад»
- Реалізовано спробу використання $PATH, якщо kioslave5 не було знайдено у місцях, що визначаються libexec
- [Samba] Удосконалено попередження щодо назви netbios
- [DeleteJob] Реалізовано використання окремого потоку обробки для виконання дії із введення-виведення (виправлено ваду 390748)
- [KPropertiesDialog] Уможливлено позначення за допомогою вказівника миші рядка дати створення (виправлено ваду 413902)

Застарівання:

- Визнано застарілими класи KTcpSocket і KSsl*
- Вилучено останні сліди KSslError з TCPSlaveBase
- Портовано метадані ssl_cert_errors з KSslError на QSslError
- Визнано застарілим перевантаження KTcpSocket конструктора KSslErrorUiData
- [Допоміжний засіб KIO http] Реалізовано використання QSslSocket замість KTcpSocket (застарілого)
- [TcpSlaveBase] Портовано з KTcpSocket (застарілого) до QSslSocket

### Kirigami

- Виправлено поля у ToolBarHeader
- Усунено аварійне завершення роботи, якщо джерело піктограми є порожнім
- MenuIcon: усунено причину попереджень щодо неініціалізованої висувної панелі
- Реалізовано враховування мнемонічної мітки для повернення до ""
- Виправлено помилку, пов'язану із тим, що дії InlineMessage завжди потрапляли до перекривного меню
- Виправлено типове тло картки (виправлено ваду 414329)
- Icon: виправлено проблему із потоками обробки, коли джерелом є адреса http
- Виправлення у навігації за допомогою клавіатури
- i18n: реалізовано видобування повідомлень для перекладу із файлів C++
- Виправлено розташування команди project cmake
- Реалізовано створення одного екземпляра QmlComponentsPool на рушій (виправлено ваду 414003)
- ToolBarPageHeader перемкнуто на використання поведінки згортання піктограм з ActionToolBar
- ActionToolBar: реалізовано автоматичне перемикання на режим показу лише піктограм для пунктів дій, які позначено як KeepVisible
- До Action додано властивість displayHint
- До статичної версії додано інтерфейс D-Bus
- Скасовано внесок «Реалізовано врахування швидкості перетягування при завершенні блимання»
- FormLayout: виправлено висоту мітки, якщо вимкнено «широкий» режим
- Усунено типовий показ елемента керування у немодальному режимі
- Скасовано внесок «Забезпечено перебування GlobalDrawer topContent на верхівці списку»
- Реалізовано використання RowLayout для компонування ToolBarPageHeader
- Реалізовано вертикальне центрування для решти пунктів дій у ActionTextField (виправлено ваду 413769)
- Відновлено динамічний перегляд у режимі планшета
- Замінено SwipeListItem
- Реалізовано підтримку властивості actionsVisible
- Розпочато портування SwipeListItem на SwipeDelegate

### KItemModels

- Визнано застарілим KRecursiveFilterProxyModel
- KNumberModel: реалізовано належну обробку значення 0 для stepSize
- Розкрито KNumberModel для QML
- Додано новий клас KNumberModel, який є моделлю чисел між двома вказаними значеннями
- Відкрито доступ до KDescendantsProxyModel з QML
- Додано імпортування QML для KItemModels

### KNewStuff

- Додано зручні посилання на ресурси для повідомлення про вади
- Виправлено синтаксис i18n з метою запобігання помилок під час роботи (виправлено ваду 414498)
- KNewStuffQuick::CommentsModel перетворено на SortFilterProxy для відгуків
- Реалізовано належне визначення аргументів i18n в один прохід (виправлено ваду 414060)
- Вказано, що функції впроваджено у 5.65, а не 5.64
- До засобів запису з екрана додано OBS (виправлено ваду 412320)
- Виправлено декілька некоректних посилань, оновлено посилання на https://kde.org/applications/
- Виправлено переклади $GenericName
- Реалізовано показ індикатора зайнятості «Завантажуємо ще…» при завантаженні даних перегляду
- Реалізовано показ точніших відомостей у NewStuff::Page, доки завантажується рушій (виправлено ваду 413439)
- Додано компонент-накладку для показу обробки пунктів (виправлено ваду 413441)
- Реалізовано показ DownloadItemsSheet, лише якщо є декілька пунктів отримання даних (виправлено ваду 413437)
- Реалізовано показ вказівника-руки для делегатів, призначених для одинарного клацання (виправлено ваду 413435)
- Виправлено компонування заголовків для компонентів EntryDetails і Page (виправлено ваду 413440)

### KNotification

- Документовано пріоритетність використання setIconName над setPixmap
- Реалізовано шлях до файла налаштувань документа у Android

### KParts

- Властивість BrowserRun::simpleSave позначено як застарілу належним чином
- BrowserOpenOrSaveQuestion: перелік AskEmbedOrSaveFlags пересунуто із BrowserRun

### KPeople

- Уможливлено вмикання упорядковування з коду QML

### kquickcharts

Новий модуль. У модулі Quick Charts реалізовано набір діаграм, якими можна скористатися у програмах QtQuick. Бібліотеки призначено для використання для простого показу даних, а також для неперервного показу великих об'ємів даних (на які часто посилаються як на засоби креслення). Діаграми використовують далекі поля для системних викликів для пришвидшеної обробки, яка надає можливість використовувати графічний процесор для показу двовимірних форм без втрати якості.

### KTextEditor

- KateModeManager::updateFileType(): реалізовано перевірку режимів і перезавантаження меню смужки стану
- Реалізовано перевірку режимів доступу до файла налаштувань сеансу
- Використано LGPLv2+ після підтвердження збоку Святослава Кузьмича
- Відновлено попереднє форматування файлів

### KTextWidgets

- Визнано застарілим kregexpeditorinterface
- [kfinddialog] Вилучено використання системи додатків kregexpeditor

### KWayland

- [сервер] Усунено власну реалізацію dmabuf
- [сервер] Реалізовано подвійну буферизацію властивостей у xdg-shell

### KWidgetsAddons

- [KSqueezedTextLabel] Додано піктограму для дії «Копіювати увесь текст»
- Уніфіковано обробку полів у KPageDialog із самим KPageDialog (виправлено ваду 413181)

### KWindowSystem

- Скориговано лічбу після додавання _GTK_FRAME_EXTENTS
- Додано підтримку _GTK_FRAME_EXTENTS

### KXMLGUI

- Викинуто невикористану непрацездатну підтримку KGesture
- Додано KAboutPluginDialog для використання у KPluginMetaData
- Реалізовано можливість запуску логіки відновлення сеансу при запуску програми вручну (виправлено ваду 413564)
- Додано пропущену властивість у KKeySequenceWidget

### Піктограми Oxygen

- Піктограму microphone зроблено символічним посиланням на audio-input-microphone для усіх розмірів (виправлено ваду 398160)

### Бібліотеки Plasma

- Керування backgroundhints пересунуто до аплету
- Реалізовано використання засобу вибору файлів у засобі перехоплення
- Реалізовано ширше використання ColorScope
- Реалізовано стеження за змінами у вікні
- Реалізовано підтримку вилучення тла користувачем і автоматичного визначення тіні
- Реалізовано підтримку засобів вибору файлів
- Реалізовано підтримку засобів вибору файлів QML
- Вилучено залишки qgraphicsview
- Усунено вилучення і повторне створення wallpaperinterface, якщо у цьому немає потреби
- Реалізовано перевірку у MobileTextActionsToolBar того, чи є controlRoot невизначеним, до його використання
- До PlasmaComponents.Dialog додано hideOnWindowDeactivate

### Purpose

- Включено команду cmake, яку ми збираємося використати

### QQC2StyleBridge

- [Панель вкладок] Реалізовано використання кольорів вікна, замість кольорів кнопки (виправлено ваду 413311)
- Увімкнені властивості пов'язано із увімкненою панеллю перегляду
- [Підказки] Реалізовано базове значення часу очікування для довжини тексту
- [Спадний список] Усунено притлумлення контекстної панелі
- [Спадний список] Усунено індикацію фокусування, якщо відкрито контекстну панель
- [Спадний список] Реалізовано сумісність із focusPolicy

### Solid

- [udisks2] Виправлено алгоритм виявлення зміни носія для зовнішніх оптичних дисків (виправлено ваду 394348)

### Sonnet

- Реалізовано вимикання модуля ispell для mingw
- Реалізовано модуль ISpellChecker для Windows &gt;= 8
- Реалізовано базову підтримку кроскомпіляції для обробника триграм
- Реалізовано вбудовування trigrams.map до бібліотеки спільного використання

### Синдикація

- Виправлено видобування адреси подачі із даних каналу на youtube (виправлено ваду 383381)
- Реалізовано видобування коду для виправлення обробки коду (виправлено ваду 383381)
- Реалізовано підтримку піктограм для atom (уможливлено використання специфічних піктограм у Akregator)
- Виконано перетворення тестів на справжні програми qtest

### Підсвічування синтаксису

- Реалізовано оновлення з остаточного випуску CMake 3.16
- reStructuredText: виправлено підсвічування рядкових літералів перед символами
- rst: додано підтримку відокремлених гіперпосилань
- JavaScript: пересунуто ключові слова з TypeScript, інші удосконалення
- JavaScript/TypeScript React: перейменовано визначення синтаксичних конструкцій
- LaTeX: виправлено обробку обмежувача у форматі зворотної похилої риски у деяких ключових словах (виправлено ваду 413493)

### ThreadWeaver

- Використано адресу із шифруванням даних

### Відомості щодо безпеки

Випущений код підписано за допомогою GPG з використанням такого ключа: pub rsa2048/58D0EE648A48B3BB 2016-09-05 David Faure &lt;faure@kde.org&gt; Відбиток основного ключа: 53E6 B47B 45CE A3E0 D5B7  4577 58D0 EE64 8A48 B3BB
